<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <docs>https://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <title>Hugo on After Dark</title>
    <link>https://greatsilence.github.io/tags/hugo/</link>
    <description>Recent content in Hugo on After Dark</description>
    <image>
      <title>Hugo on After Dark</title>
      <link>https://greatsilence.github.io/tags/hugo/</link>
      <url>https://source.unsplash.com/collection/983219/2000x1322</url>
    </image>
    <ttl>1440</ttl>
    <generator>After Dark 10.3.2 (Hugo 0.133.0)</generator>
    <language>en-US</language>
    <copyright>Copyright &copy; 2024 Matthias Fuchs. Licensed under CC-BY-ND-4.0.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Sep 2024 18:17:06 UT</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://greatsilence.github.io/tags/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Und jedem Anfang wohnt ein Zauber inne</title>
      <link>https://greatsilence.github.io/post/20240915t194235--und-jedem-anfang-wohnt-ein-zauber-inne__hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 17:42:00 UT</pubDate>
      <dc:creator>[Matthias Fuchs]</dc:creator>
      <guid>https://greatsilence.github.io/post/20240915t194235--und-jedem-anfang-wohnt-ein-zauber-inne__hugo/</guid>
      <description>Rückblick Seit diesem Schuljahr (2024-2025) darf ich an einer neuen Schule als Religionslehrer dienen. Wie es dazu kam - das hat eine längere Geschichte. Das vergangene Schuljahr war für mich wohl eines des mühevollsten überhaupt. Bis jetzt weiß ich noch immer nicht, woran es lag. Dafür sind sicher mehrere Faktoren verantwortlich. Ohne vollständig zu sein zähle ich hier einige auf:
Innerer, geistlicher Kampf (der bis jetzt noch anhält) wenig Rückhalt von Seiten der Schulleitung mehrere, sehr &ldquo;verhaltenskreative&rdquo; Schüler Auswirkungen der Corona Jahre bei den Schülern, Lehrern, etc Antriebslosigkeit ganzer Klassen (nicht nur ich litt darunter; auch andere Kollegen) die Situation an der MS in der Stadt Während des Schuljahres - es muss auf einer Heimfahrt von Hallein gewesen sein (also an einem Mittwoch) - rief mich meine Inspektorin an.</description>
      <category domain="https://greatsilence.github.io/categories/schule">Schule</category>
      <content:encoded><![CDATA[Rückblick Seit diesem Schuljahr (2024-2025) darf ich an einer neuen Schule als Religionslehrer dienen. Wie es dazu kam - das hat eine längere Geschichte. Das vergangene Schuljahr war für mich wohl eines des mühevollsten überhaupt. Bis jetzt weiß ich noch immer nicht, woran es lag. Dafür sind sicher mehrere Faktoren verantwortlich. Ohne vollständig zu sein zähle ich hier einige auf:
Innerer, geistlicher Kampf (der bis jetzt noch anhält) wenig Rückhalt von Seiten der Schulleitung mehrere, sehr &ldquo;verhaltenskreative&rdquo; Schüler Auswirkungen der Corona Jahre bei den Schülern, Lehrern, etc Antriebslosigkeit ganzer Klassen (nicht nur ich litt darunter; auch andere Kollegen) die Situation an der MS in der Stadt Während des Schuljahres - es muss auf einer Heimfahrt von Hallein gewesen sein (also an einem Mittwoch) - rief mich meine Inspektorin an. Sie fragte mich, ob ich mir vorstellen könne, die Schule zu wechseln. Grundsätzlich sagte ich zu.
Und Schritt für Schritt wurde der Wechsel in die Wege geleitet. Ich war dann doch sehr erstaunt, wie wenig Rückhalt ich daraufhin von meinen Kollegen erhielt. Sie erzählten mir von den &ldquo;ach so schlimmen Schülern&rdquo; an meiner zukünftigen Schule. &ldquo;Du wirst schon sehen, wie arg die Kinder dort sind und dich nach Golling zurücksehnen!&rdquo; &ldquo;Die Schule ist eine Bruchbude! Schrecklich!&rdquo; &ldquo;Die Direktorin dort verlangt sehr viel! Du wirst das niemals schaffen!&rdquo;
Einerseits verstand ich ihre Reaktionen - sie wollten mich überreden zu bleiben; andererseits war ich doch betrübt, dass mir nur sehr wenige (nur zwei) Mut machten. Ihre Trauer über meinen Wechsel nahm ich ihnen ab.
Neuer Beginn Je näher der konkrete Wechsel und Neubeginn kam, desto aufgeregter wurde ich. Am Freitag der letzten Ferienwoche war dann die Begrüßung an der neuen Schule. Diese kurze Zeit verlief sehr gut. Der allererste Tag, Montag &lt;2024-09-09 Mo&gt;, war sehr anstrengend für mich (emotional und auch sonst): früh aufstehen, längerer Arbeitsweg, &hellip; und schließlich die sehr lange Konferenz.
Der nächste Tag: meine ersten beiden Stunden, und dann der Gottesdienst. Diese Feier war wirklich wunderschön! Am Mittwoch entfiel meine einzige Stunde diesen Tages, was mir sehr gelegen kam. Donnerstag und Freitag verliefen einigermaßen bis sehr gut. Am Freitag Nachmittag war ich dann so müde, dass ich bis halb sechs am Abend schlief.
Und nun stehe ich vor meiner ersten vollen Woche an dieser mir neuen Schule.
Ich spüre den höheren Anspruch an den RU - und ich weiß, dass ich volle Unterstützung durch die Schulleitung habe. Das ist auch gut so. Ich darf neue Aufgaben übernehmen (Gitarre Unterricht), neue Methoden kennenlernen (&ldquo;Lernschiene&rdquo;). Und die Schüler sind nicht viel anders wie an meiner alten Schule; aber eines sind sie nicht: fad und &ldquo;Null Bock&rdquo; - das habe ich nicht gesehen. Und das macht einen großen Unterschied.
Geistlicher Kampf Das ist mein aktuelles Thema; leider werde ich manchmal von dunklen Gedanken übermannt und gehe gegen &ldquo;meinen&rdquo; Glauben vor, mache Jesus Vorwürfe; ich meine, der Glaube und die Hingabe an IHN mache keinen Sinn. Wo sei denn nun dieses versprochene &ldquo;Leben in Fülle&rdquo; (Joh 10)? Natürlich hat der finstere Geselle von unten ein großes Interesse daran, mich vom Glauben abzubringen. da heißt es aufmerksam zu sein.
Was kann ich tun? Wahrscheinlich selbst nicht viel, nur Jesus kann diesen Dämon besiegen. Doch kann ich meinen Teil dazu beitragen, meinen Glauben zu stärken - Bibel lesen, gute Literatur, Gebet, Sakramente, Gespräche mit Priestern, &hellip;
Gedicht von Hermann Hesse Stufen Wie jede Blüte welkt und jede Jugend Dem Alter weicht, blüht jede Lebensstufe, Blüht jede Weisheit auch und jede Tugend Zu ihrer Zeit und darf nicht ewig dauern. Es muß das Herz bei jedem Lebensrufe Bereit zum Abschied sein und Neubeginne, Um sich in Tapferkeit und ohne Trauern In andre, neue Bindungen zu geben. Und jedem Anfang wohnt ein Zauber inne, Der uns beschützt und der uns hilft, zu leben. Wir sollen heiter Raum um Raum durchschreiten, An keinem wie an einer Heimat hängen, Der Weltgeist will nicht fesseln uns und engen, Er will uns Stuf‘ um Stufe heben, weiten. Kaum sind wir heimisch einem Lebenskreise Und traulich eingewohnt, so droht Erschlaffen, Nur wer bereit zu Aufbruch ist und Reise, Mag lähmender Gewöhnung sich entraffen. Es wird vielleicht auch noch die Todesstunde Uns neuen Räumen jung entgegen senden, Des Lebens Ruf an uns wird niemals enden… Wohlan denn, Herz, nimm Abschied und gesunde! (4. Mai 1941) ]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Was gibt es Neues</title>
      <link>https://greatsilence.github.io/post/20240425t143237--was-gibt-es-neues__hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 12:32:00 UT</pubDate>
      <dc:creator>[Matthias Fuchs]</dc:creator>
      <guid>https://greatsilence.github.io/post/20240425t143237--was-gibt-es-neues__hugo/</guid>
      <description>Privat Zuhause erfahren wir neue Herausforderungen in der Erziehung der Kinder. Gabriel tritt in die Pubertät ein. Sagt prinzipiell zu allem &ldquo;Nein&rdquo;; und in der Schule lässt er nach einem ausgezeichneten ersten Semester etwas nach. Gabriel ist wohl in der Phase zu mehr Selbständigkeit. Loslassen können ist schwer; die Kunst besteht darin, dies nicht aus (persönlicher) Enttäuschung zu tun, sondern zum Wohl des Kindes. Gerade in diesem Alter ist der Schritt zur Selbständigkeit so wichtig.</description>
      <category domain="https://greatsilence.github.io/categories/family">Family</category>
      <content:encoded><![CDATA[Privat Zuhause erfahren wir neue Herausforderungen in der Erziehung der Kinder. Gabriel tritt in die Pubertät ein. Sagt prinzipiell zu allem &ldquo;Nein&rdquo;; und in der Schule lässt er nach einem ausgezeichneten ersten Semester etwas nach. Gabriel ist wohl in der Phase zu mehr Selbständigkeit. Loslassen können ist schwer; die Kunst besteht darin, dies nicht aus (persönlicher) Enttäuschung zu tun, sondern zum Wohl des Kindes. Gerade in diesem Alter ist der Schritt zur Selbständigkeit so wichtig. Gabriel tut sich dabei besonders schwer.
Wir werden ihn nie fallen lassen; Schritt für Schritt soll er diesen steilen Weg gehen. Er schafft dies bestimmt. Besonders Kinder wie Gabriel werden später zu großartigen Persönlichkeiten. Zu leicht lassen wir uns von Gabriel&rsquo;s Scheitern, Unzulänglichkeiten, etc täuschen, geben auf. Entscheidungen sollen niemals aus dem Affekt heraus getroffen werden - und diese Versuchung ist groß. Wie schnell ist man als Papa oder Mama enttäuscht &hellip;
Leopold geht einen ganz anderen Weg - ist in der ersten Klasse VS selbständig. Im Lernen und Erledigen der HÜ ist er sehr gewissenhaft, genau und wird immer schneller. Seine Schwäche ist der Zorn; da können die &ldquo;Pferde&rdquo; schnell einmal mit ihm durchgehen. Diese zu zügeln ist die große Aufgabe und Herausforderung für Leopold.
Familienrat Aus all diesen Erfahrungen heraus haben wir entschieden, uns am Sonntag für einen ersten Familienrat zu treffen. Jeder soll den anderen ein Kompliment sagen - und einen Punkt, in dem er selbst sich verbessern möchte. Bin sehr gespannt; hoffentlich kann dies auch das Verhältnis zwischen den Brüdern befrieden.
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Blogeinträge mit Denote und Hugo</title>
      <link>https://greatsilence.github.io/post/20240425t092247--blogeintr%C3%A4ge-mit-denote-und-hugo__hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 07:22:00 UT</pubDate>
      <dc:creator>[Matthias Fuchs]</dc:creator>
      <guid>https://greatsilence.github.io/post/20240425t092247--blogeintr%C3%A4ge-mit-denote-und-hugo__hugo/</guid>
      <description>Denote Hier erkläre ich meinen Workflow in org-mode und denote für meine persönlichen Blog &ldquo;After Dark&rdquo;.
C-c n t (denote-template) &ldquo;post&rdquo;-Template Titel eingeben automatisches filetags: hugo Keywords: hugo Hugo-Categories: nur eine Kategorie eintragen Blogtext schreiben save file export to hugo: C-c C-e H H (export to HUGO markdown file) C-c C-e H o (export to Hugo Markdown and open) Git / magit Workflow in Git $ hugo server -D	## Kontrolle; startet lokalen Server $ Crtl-C ## lokalen Server beenden $ hugo ## Website in /public erstellen $ git add .</description>
      <category domain="https://greatsilence.github.io/categories/denote">Denote</category>
      <content:encoded><![CDATA[Denote Hier erkläre ich meinen Workflow in org-mode und denote für meine persönlichen Blog &ldquo;After Dark&rdquo;.
C-c n t (denote-template) &ldquo;post&rdquo;-Template Titel eingeben automatisches filetags: hugo Keywords: hugo Hugo-Categories: nur eine Kategorie eintragen Blogtext schreiben save file export to hugo: C-c C-e H H (export to HUGO markdown file) C-c C-e H o (export to Hugo Markdown and open) Git / magit Workflow in Git $ hugo server -D	## Kontrolle; startet lokalen Server $ Crtl-C ## lokalen Server beenden $ hugo ## Website in /public erstellen $ git add .	## git-Befehle, auch im /public directory eingeben $ git commit -m &#34;einen commit schreiben&#34; $ git push -u origin main magit Befehle Voher in eshell die Hugo Befehle eingeben.
M-x magit s s (stage) c c (commit) end with: C-c C-c m m (merge) P p (push) ]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Neuer Versuch</title>
      <link>https://greatsilence.github.io/post/neuer_versuch/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 19:41:59 UT</pubDate>
      <dc:creator>Matthias Fuchs</dc:creator>
      <guid>https://greatsilence.github.io/post/neuer_versuch/</guid>
      <description>So, hier beginne ich neu. Eine andere Möglichkeit ist, dass ich in Emacs eshell öffne und dort die Befehle ausführe, welche ich in dem Post &ldquo;Github..&rdquo; beschrieben habe.
Positives Natürlich ist das möglich. Und in Emacs lässt sich Markdown problemlos bearbeiten. Bei den Überschriften ist zu beachten: Headlines mit einem &ldquo;#&rdquo; erhalten im Blog eine durchgezogene Linie. Ab zwei &ldquo;##&rdquo; verschwindet diese Linie - siehe Blog. Headlines werden in Markdown mit dem Befehl: C-c C-s 1(2,3, &hellip; - Level) eingefügt.</description>
      <category domain="https://greatsilence.github.io/categories/emacs">Emacs</category>
      <content:encoded><![CDATA[So, hier beginne ich neu. Eine andere Möglichkeit ist, dass ich in Emacs eshell öffne und dort die Befehle ausführe, welche ich in dem Post &ldquo;Github..&rdquo; beschrieben habe.
Positives Natürlich ist das möglich. Und in Emacs lässt sich Markdown problemlos bearbeiten. Bei den Überschriften ist zu beachten: Headlines mit einem &ldquo;#&rdquo; erhalten im Blog eine durchgezogene Linie. Ab zwei &ldquo;##&rdquo; verschwindet diese Linie - siehe Blog. Headlines werden in Markdown mit dem Befehl: C-c C-s 1(2,3, &hellip; - Level) eingefügt. Was ist eine &ldquo;automatische Headline&rdquo; (C-c C-s h)? Aha, das fügt eine nächste Hedaline auf dem selben Niveau wie die vorhergehende ein.
Gibt es sog. capture-templates in Markdown? Nein, gibt es nicht.
Negatives Was nicht so gut klappt: ich kann nicht die Server-Adresse anklicken. Das liegt wohl an eshell; eventuell geht das mit anderen Emacs-Methoden (so etwas wie: url markieren und diesen Link öffnen?). Hab es gefunden: browse-url-firefox. In Konsole kann ich mit C-c den Hugo Server stoppen. Das geht in eshell nicht.
Ein weiterer &ldquo;Nachteil&rdquo;: ich kenne Markdown kaum. Es wird wohl einfacher sein, ein org-file zu schreiben (mit dem denote-template) und dieses hinterher nach Markdown zu exportieren, wobei noch ein paar Dinge im Header des Files zu verändern sind.
Conclusion So: ich werde wohl bei org-mode bleiben.
Thank you for choosing After Dark.
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
