<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <docs>https://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <title>Philosophy on After Dark</title>
    <link>https://greatsilence.github.io/categories/philosophy/</link>
    <description>Recent content in Philosophy on After Dark</description>
    <ttl>1440</ttl>
    <generator>After Dark 10.3.2 (Hugo 0.147.3)</generator>
    <language>en-US</language>
    <copyright>Copyright &copy; 2025 Matthias Fuchs. Licensed under CC-BY-ND-4.0.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 10:11:54 UT</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://greatsilence.github.io/categories/philosophy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Peacemakers</title>
      <link>https://greatsilence.github.io/post/peacemakers/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 22:33:10 UT</pubDate>
      <dc:creator>Matthias Fuchs</dc:creator>
      <guid>https://greatsilence.github.io/post/peacemakers/</guid>
      <description>Hier beginnt nach einer längeren Pause ein neuer Eintrag. Auf grund einiger Erfahrungen und Gespräche der letzten Zeit habe ich mir vermehrt die Frage gestellt: &ldquo;Wie kann ich sowohl innerlich wie äußerlich im Frieden sein?&rdquo; Die aktuelle Situation ist für viele von uns sehr anstrengend, sie zehrt an den Nerven.
5 Wege, um dem Wahn zu entkommen Ich habe seit Mittwoch, 13.1.2022 einen neuen Laptop: ein ThinkPad T15 Gen 2. Dieser Laptop funtkioniert einwandfrei, Manjaro KDE läuft darauf &ldquo;solid and fast&rdquo;. Mittlerweile ist KDE Plasma in der Version 5.27 mit vielen außergewöhnlichen Features, wie z.B. tiling. Dies ist die letzte Version vor der neuen Version 6.
</description>
      <category domain="https://greatsilence.github.io/categories/philosophy">Philosophy</category>
      <content:encoded><![CDATA[Hier beginnt nach einer längeren Pause ein neuer Eintrag. Auf grund einiger Erfahrungen und Gespräche der letzten Zeit habe ich mir vermehrt die Frage gestellt: &ldquo;Wie kann ich sowohl innerlich wie äußerlich im Frieden sein?&rdquo; Die aktuelle Situation ist für viele von uns sehr anstrengend, sie zehrt an den Nerven.
5 Wege, um dem Wahn zu entkommen Ich habe seit Mittwoch, 13.1.2022 einen neuen Laptop: ein ThinkPad T15 Gen 2. Dieser Laptop funtkioniert einwandfrei, Manjaro KDE läuft darauf &ldquo;solid and fast&rdquo;. Mittlerweile ist KDE Plasma in der Version 5.27 mit vielen außergewöhnlichen Features, wie z.B. tiling. Dies ist die letzte Version vor der neuen Version 6.
Anpassen Wieviel kann ich mir leisten?
Widerstand Wieviel kann ich mir leisten?
Rückzug Gebet, Familie, Natur, &hellip;
Subversivität Heimlich etwas tun, was nicht gestattet ist.
In kleinen Gemeinschaften Das wichtigste! Menschen, mit denen ich wirklich offen reden kann (ohne Kritk, ohne Belehrung).
Gebet Bei jeder Fahrt in die Schule bete ich den Rosenkranz.
P. Johannes-Elias hat mir ein kleines Buch geschenkt: Jacques Philippe: Suche Frieden und jage ihm nach. Leider habe ich noch gar nicht angefangen, darin zu lesen.
Familie Meine Frau und ich tauschen uns öfters aus und nutzen die wenigen, aber regelmäßigen Zusammenkünfte. Andererseits lassen sich einige Aufgaben miteinander verbinden: Kochen mit den Kindern.
Arbeit Bei mir liegt es vor allem an einem mangelhaften Arbeitszeit-Management. Ich muss daher in einem ersten Schritt meine Prioritäten festlegen und mir dann überlegen, wieviel Zeit ich wofür aufwenden will.
Natur / Sport Bei Sport habe ich in letzter Zeit sehr nachgelassen. Auch als Familie müssen wir regelmäßiger in die Natur. Gott sei Dank hat sich dies in letzter Zeit verbessert.
Digitale Auszeit Eine digitale Auszeit ist besonders wichtig.
Thank you for choosing After Dark.
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
