<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <docs>https://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <title>Jesus on After Dark</title>
    <link>https://greatsilence.github.io/tags/jesus/</link>
    <description>Recent content in Jesus on After Dark</description>
    <image>
      <title>Jesus on After Dark</title>
      <link>https://greatsilence.github.io/tags/jesus/</link>
      <url>https://source.unsplash.com/collection/983219/2000x1322</url>
    </image>
    <ttl>1440</ttl>
    <generator>After Dark 10.3.2 (Hugo 0.123.7)</generator>
    <language>en-US</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2024 Matthias Fuchs. Licensed under CC-BY-ND-4.0.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Apr 2024 12:24:21 UT</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://greatsilence.github.io/tags/jesus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Was gibt es Neues</title>
      <link>https://greatsilence.github.io/post/20230925t204119--was-gibt-es-neues__emacs_jesus/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 18:41:00 UT</pubDate>
      <dc:creator>[Matthias Fuchs]</dc:creator>
      <guid>https://greatsilence.github.io/post/20230925t204119--was-gibt-es-neues__emacs_jesus/</guid>
      <description>Schule Anders als zum Ende des letzten Schuljahres angekündigt wird es dieses Jahr 2023/24 nur zwei statt drei 1. Klassen geben. Da sich zusätzlich in meiner anderen Schule sehr viele katholische Schüler vom RU abgemeldet haben, bleiben dort nur mehr vier (!) Schüler übrig. Das ergibt gerade einmal eine Stunde pro Woche - für eine Schule mit über 200 Schülern. Organisatorisch heißt dies: eine Doppelstunde alle zwei Wochen.
Ich habe laut Vertrag Anspruch auf eine volle Lehrverpflichtung, meine &amp;ldquo;Chefin&amp;rdquo; kümmert sich darum.</description>
      <category domain="https://greatsilence.github.io/categories/emacs">Emacs</category>
      <content:encoded><![CDATA[Schule Anders als zum Ende des letzten Schuljahres angekündigt wird es dieses Jahr 2023/24 nur zwei statt drei 1. Klassen geben. Da sich zusätzlich in meiner anderen Schule sehr viele katholische Schüler vom RU abgemeldet haben, bleiben dort nur mehr vier (!) Schüler übrig. Das ergibt gerade einmal eine Stunde pro Woche - für eine Schule mit über 200 Schülern. Organisatorisch heißt dies: eine Doppelstunde alle zwei Wochen.
Ich habe laut Vertrag Anspruch auf eine volle Lehrverpflichtung, meine &amp;ldquo;Chefin&amp;rdquo; kümmert sich darum. Ich könnte in meiner Stammschule nachfragen, ob es eventuell für mich noch eine Stunde gäbe. Was ich mir kaum vorstellen kann - aber fragen kostet nichts.
Natürlich bedeutet dies ein wenig an finanziellen Einbußen. Vielmehr jedoch schmerzt das für die Moral - so viel Hingabe - kaum Retour. Im Gegenteil: alle Schüler vom vorigen Jahr haben sich abgemeldet. Das tut weh. Das spürt man keine Anerkennung, Dankbarkeit, &amp;hellip; was bleibt ist der Fade Geschmack von Gleichgültigkeit. Viele Christen werden oder sind gleichgültig.
Jesus Mein geistliches Leben bedarf dringend einer Neuorientierung und Vertiefung, sonst verhungere ich innerlich. Mehr Gebet, intensiveres Gebet, Bibellesen; geistliche Lektüre (B16, Romano Guardini, etc. - in meiner Bibliothek wimmelt es von guten Büchern).
Update Wie schnell kann es gehen, und unsere Welt kann sich &amp;ldquo;ändern&amp;rdquo;. Gestern noch war ich in Sorge um unsere finanzielle Situation. Und heute hat mich unsere Direktorin während des Unterrichts herausgeholt und mir eine freudige Nachricht überbracht. Frau Steinberger (Schulreferentin für Hallein) hat für mich eine Stunde in einer Volksschule gefunden: GTS, am Mittwoch von 13h55-14h45.
Was zeigt mir das? Wenn ich meine Situation in Gottes Hände lege (und in jene meiner Vorgesetzten), dann wendet es sich zum Guten (vgl Römerbrief).
Mittlerweile sitze ich in der Kletterhalle Salzburg Nord und schreibe diesen Text. Gabriel beginnt seinen Kletterkurs in diesem Schuljahr. Leider hat Gabriel wieder einmal Schulmaterial vergessen und musste es in der Schule holen fahren. Ich hoffe, er bemüht sich in Zukunft besser, und bringt das nötige &amp;ldquo;Zeug&amp;rdquo; nach Hause.
Aber eigentlich hat dieses Schuljahr für Gabriel wesentlich positiver begonnen als das erste Schuljahr in der MS.
Wie kann ich den Copyright-Eintrag in jedem Post ändern? Das muss ich noch nachforschen? Gibt es wo eine post-Template dafür? Habe es gefunden: ich habe die Datei ~/flying-toasters/config.toml geändert und beim Copyright-Eintrag (template?) das Jahr hinzugefügt.
So, jetzt wird dieser Eintrag gepostet.
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Peacemakers</title>
      <link>https://greatsilence.github.io/post/peacemakers/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 22:33:10 UT</pubDate>
      <dc:creator>Matthias Fuchs</dc:creator>
      <guid>https://greatsilence.github.io/post/peacemakers/</guid>
      <description>Hier beginnt nach einer längeren Pause ein neuer Eintrag. Auf grund einiger Erfahrungen und Gespräche der letzten Zeit habe ich mir vermehrt die Frage gestellt: &amp;ldquo;Wie kann ich sowohl innerlich wie äußerlich im Frieden sein?&amp;rdquo; Die aktuelle Situation ist für viele von uns sehr anstrengend, sie zehrt an den Nerven.
5 Wege, um dem Wahn zu entkommen Ich habe seit Mittwoch, 13.1.2022 einen neuen Laptop: ein ThinkPad T15 Gen 2. Dieser Laptop funtkioniert einwandfrei, Manjaro KDE läuft darauf &amp;ldquo;solid and fast&amp;rdquo;.</description>
      <category domain="https://greatsilence.github.io/categories/philosophy">Philosophy</category>
      <content:encoded><![CDATA[Hier beginnt nach einer längeren Pause ein neuer Eintrag. Auf grund einiger Erfahrungen und Gespräche der letzten Zeit habe ich mir vermehrt die Frage gestellt: &amp;ldquo;Wie kann ich sowohl innerlich wie äußerlich im Frieden sein?&amp;rdquo; Die aktuelle Situation ist für viele von uns sehr anstrengend, sie zehrt an den Nerven.
5 Wege, um dem Wahn zu entkommen Ich habe seit Mittwoch, 13.1.2022 einen neuen Laptop: ein ThinkPad T15 Gen 2. Dieser Laptop funtkioniert einwandfrei, Manjaro KDE läuft darauf &amp;ldquo;solid and fast&amp;rdquo;. Mittlerweile ist KDE Plasma in der Version 5.27 mit vielen außergewöhnlichen Features, wie z.B. tiling. Dies ist die letzte Version vor der neuen Version 6.
Anpassen Wieviel kann ich mir leisten?
Widerstand Wieviel kann ich mir leisten?
Rückzug Gebet, Familie, Natur, &amp;hellip;
Subversivität Heimlich etwas tun, was nicht gestattet ist.
In kleinen Gemeinschaften Das wichtigste! Menschen, mit denen ich wirklich offen reden kann (ohne Kritk, ohne Belehrung).
Gebet Bei jeder Fahrt in die Schule bete ich den Rosenkranz.
P. Johannes-Elias hat mir ein kleines Buch geschenkt: Jacques Philippe: Suche Frieden und jage ihm nach. Leider habe ich noch gar nicht angefangen, darin zu lesen.
Familie Meine Frau und ich tauschen uns öfters aus und nutzen die wenigen, aber regelmäßigen Zusammenkünfte. Andererseits lassen sich einige Aufgaben miteinander verbinden: Kochen mit den Kindern.
Arbeit Bei mir liegt es vor allem an einem mangelhaften Arbeitszeit-Management. Ich muss daher in einem ersten Schritt meine Prioritäten festlegen und mir dann überlegen, wieviel Zeit ich wofür aufwenden will.
Natur / Sport Bei Sport habe ich in letzter Zeit sehr nachgelassen. Auch als Familie müssen wir regelmäßiger in die Natur. Gott sei Dank hat sich dies in letzter Zeit verbessert.
Digitale Auszeit Eine digitale Auszeit ist besonders wichtig.
Thank you for choosing After Dark.
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Jesus</title>
      <link>https://greatsilence.github.io/post/jesus/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 12:49:05 UT</pubDate>
      <dc:creator>Matthias Fuchs</dc:creator>
      <guid>https://greatsilence.github.io/post/jesus/</guid>
      <description>Über Jesus Christus haben bereits unzählige Autoren geschrieben, jedesmal mit den unterschiedlichsten Motiven oder Erfahrungen. Dieser Blog-Eintrag ist meine persönliche Annäherung. Er erhebt daher nicht den Anspruch auf Vollständigkeit oder gar Wahrheit. Jedoch ist es gerade die Wahrheit, die wesentlich mit der Person Jesu verbunden ist. Jesus sagt im Johannes-Evangelium: &amp;ldquo;Ich bin der Weg, die Wahrheit und das Leben. Niemand kommt zum Vater außer durch mich.&amp;rdquo; - &amp;ldquo;Ich bin dazu geboren und dazu in die Welt gekommen, um für die Wahrheit Zeugnis abzulegen.</description>
      <category domain="https://greatsilence.github.io/categories/theology">Theology</category>
      <content:encoded><![CDATA[
Über Jesus Christus haben bereits unzählige Autoren geschrieben, jedesmal mit den unterschiedlichsten Motiven oder Erfahrungen. Dieser Blog-Eintrag ist meine persönliche Annäherung. Er erhebt daher nicht den Anspruch auf Vollständigkeit oder gar Wahrheit. Jedoch ist es gerade die Wahrheit, die wesentlich mit der Person Jesu verbunden ist. Jesus sagt im Johannes-Evangelium: &amp;ldquo;Ich bin der Weg, die Wahrheit und das Leben. Niemand kommt zum Vater außer durch mich.&amp;rdquo; - &amp;ldquo;Ich bin dazu geboren und dazu in die Welt gekommen, um für die Wahrheit Zeugnis abzulegen.&amp;rdquo; Pontius Pilatus stellt Jesus die Frage: &amp;ldquo;Was ist die Wahrheit?&amp;rdquo; Worauf Jesus keine Antwort gibt. Hat Pilatus die falsche Frage gestellt? Hätte er nicht eher fragen sollen: &amp;ldquo;Wer ist die Wahrheit?&amp;rdquo;
In dem Film Augustinus sagt Ambrosius diesen entscheidenden Satz: &amp;ldquo;Es ist nicht der Mensch, der die Wahrheit sucht. Nein, die Warheit sucht den Menschen, denn die Wahrheit ist eine Person: Jesus Christus!&amp;rdquo;
Auf YouTube bietet der Kanal von kathmedia hochwertige, inhaltlich anspruchsvolle Beiträge zu ziemlich allen Themen des katholischen Glaubens. Eine Serie beschäftigt sich mit dem Dialog zwischen Christentum und Islam.
Was sagt die Heilige Schrift über Jesus? Hier möchte ich meine Gedanken zu Jesus notieren. Über Jesus gibt es unzählige Bücher, Filme, etc. Die Primärquelle über Jesus ist die Heilige Schrift.
Die Hl. Schrift nicht zu kennen heißt, Christus nicht zu kennen. (Hl. Hieronymus) Vorgeschichte Geburt Kindheit Öffentliches Wirken Leiden und Auferstehung Bücher über Jesus Klaus Berger (2004): Jesus Peter Seewald (2009): Jesus Christus Alexander Men (2006): Der Menschensohn Romano Guardini (2007): Der Herr Joseph Ratzinger (2007): Jesus von Nazareth Thank you for choosing After Dark.
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
